Pour Modifier le theme: aller dans

 /Library/Python/2.7/site-packages/Sphinx-1.2-py2.7.egg/sphinx/themes/
 
 C'est dans layout.html. Remplacer par exemple subttille par title 
 
 Les traductions sont dans /Library/Python/2.7/site-packages/Sphinx-1.2-py2.7.egg/sphinx/locale/fr/LC_MESSAGES